var SAMPLE_FLASHCARDS = [
    {
        id: 1,
        question: 'Was sind die 3 Arten von Bedürfnissen?',
        answer: '1. Existenzbedürfnis 2. Grundbedürfnis 3. Luxusbedürfnis'
    },

    {
        id: 2,
        question: 'Was ist das Unersättlichkeitsaxiom?',
        answer: 'Unerfüllte Wünsche sind in unbegrenzter Menge vorhanden.'
    },

    {
        id: 3,
        question: 'Erkläre das Knappheitsaxiom',
        answer: 'Die zur Befriedigung eingesetzten Güter sind nur bedingt vorhanden.'
    },

    {
        id: 4,
        question: 'Was sind freie und knappe Güter?',
        answer: 'Freie Güter: Unbegrenzt, kein Preis. Knappe Güter: Begrenzter Umfang, haben einen Preis, benötigen Faktorleistungen zur Erstellung'
    },

    {
        id: 5,
        question: 'Ökonomisches Prinzip',
        answer: 'Grundsatz, dass ein bestimmter Erfolg mit dem geringstmöglichen Mitteleinsatz (Minimalprinzip) bzw. mit einem bestimmten Mitteleinsatz'+
                'der größtmögliche Erfolg(Maximalprinzip) erzielt werden soll'
    },

    {
        id: 6,
        question: 'Maximum-Prinzip',
        answer: 'Vorgegebener Einsatz -> größtmöglicher Output'
    },

    {
        id: 7,
        question: 'Minimum-Prinzip',
        answer: 'Vorgegebener Output/Leistung -> geringstmöglicher Input'
    },

    {
        id: 8,
        question: 'Was sind die 3 Prinzipien des Magischen Dreiecks',
        answer: '1. Ökonomisches Prinzip 2. Humanitätsprinzip 3. Ökologieprinzip'
    },


    {
        id: 9,
        question: 'Wie berechnet sich die Produktivität?',
        answer: 'Mengenmäßiger Output / Mengemäßiger Input'
    },


    {
        id: 10,
        question: 'Wie berechnet sich die Wirtschaftlichkeit',
        answer: 'wertmäßiger Output / wertmäßiger Input'
    },

    {
        id: 11,
        question: 'Was sind die 3 gravierenden Veränderungen/Trends',
        answer: 'Digitalisierung, Globalisierung, Klimaneutralität'
    },

    {
        id: 12,
        question: 'Allgemeines Managementdreieck',
        answer: '1.Kosten 2.Leistung 3.Zeit'
    },

    {
        id: 13,
        question: 'Was ist der Unterschied zwischen VWL und BWL?',
        answer: 'BWL:Einzelwirtschaftliche Analyse(Betrieb, Analyse von Prozessen)'+
                'VWL:Gesamtwirtschaftliche Analysen(Staat, Ausland)'
    },


    {
        id: 14,
        question: '3 Betriebswirtschaftliche Funktionen ?',
        answer: 'Leistungswirtschaftliche-, Unterstützende- und Managementfunktionen'
    },

    {
        id: 15,
        question: '3 Leistungswirtschaftliche Funktionen?',
        answer: 'Beschaffung => Produktion => Absatz'
    },

    {
        id: 16,
        question: 'Was sind die 2 Managementfunktionen?',
        answer: 'Strategische Planung und Organisation'
    },

    {
        id: 17,
        question: 'Betriebliche Wertschöpfung',
        answer: 'Transformationsprozess. Faktoreinsatz => Kombination der Faktoren => Faktorertrag. (value added)'
    },


    {
        id: 18,
        question: 'Wie berechnet sich die Wertschöpfung aus der Entstehungsseite?',
        answer: 'Wertschöpfung = Gesamtleistung - Vorleistung'
    },


    {
        id: 19,
        question: 'Wie berechnet sich die Wertschöpfung aus der Verwendungsseite?',
        answer: 'Wertschöpfung = Leistung an Mitarbeiter + Fremdkapitalgeber + EK + Staat'
    },


    {
        id: 20,
        question: 'Betriebstypen. Was ist das HGB?',
        answer: 'Gesetz, das die wichtigsten Gebiete des Handelsrechts regelt. Das Handelsgesetzbuch baut grundsätzlich auf dem BGB auf und gliedert sich in fünf Bücher'
    },

    {
        id: 21,
        question: 'Wie viele KMUs gibt es in DE ?',
        answer: 'ca 3.5 Millionen(99.4% der Unternehmen sind KMU)'
    },


    {
        id: 22,
        question: 'Fertigungstsypen?',
        answer: '-Einzelfertigung -Mehrfachfertigung: Massenf., Sortenf., Serienf., Chargenf.'
    },


    {
        id: 23,
        question: 'Organisationstypen?',
        answer: 'Fließfertigung, Werkstattfertigung, Gruppenfertigung, Baustellenfertigung'
    },


    {
        id: 24,
        question: 'Was ist ein Sustainable Business?',
        answer: 'Nachhaltiges Wirtschaften, Ökologie, Ökonomie, Wirtschaft'
    },
    

    {
        id: 25,
        question: '3 Säulen der Nachhaltigkeit',
        answer: 'Ökologie, Soziologie, Ökonomie'
    },

    {
        id: 26,
        question: 'Was sind Stakeholder welche gibt es? Geben sie Beispiele',
        answer: 'Stakeholder sind Interessengruppen. Es gibt Interne Stakeholder(Mitarbeiter,Management), externe Stakeholder(Lieferanten,Kunden).'
    },


    {
        id: 27,
        question: 'Erklären sie CSR',
        answer: 'Unternehmensverantwortung, gesellsch. Verantwortung.'
    },

    {
        id: 28,
        question: '5 Säulen der Sozialversicherung',
        answer: '1.Krankenversicherung 2.Unfallversicherung 3.Arbeitsversicherung 4.Rentenversicherung 5.Pflegeversicherung'
    },

    {
        id: 29,
        question: 'Um was geht es beim magischen Viereck?',
        answer: 'Wirtschaftswachstum, stabiles Preisniveau, hoher Beschäftigungsgrad, außenwirtschaftl. Gleichgewicht'
    },

    {
        id: 30,
        question: 'Rechtliches Umfeld. Nennen sie 3 Unterschiede von Personengesellschaft und KG',
        answer: 'Haftung, Mindestanzahl, Mindestkapital'
    },

    {
        id: 31,
        question: 'Was sind die 3 Organe der AG',
        answer: 'Aufsichtsrat, Hauptversammlung, Vorstand'
    },

    {
        id: 32,
        question: 'CIO?',
        answer: 'Chief Information Officer(IT-Leiter)'
    },


    {
        id: 33,
        question: 'Was ist der DGB?',
        answer: 'Deutscher Gewerkschaftsbund - Für Arbeitnehmer, Mitgliedswerkschaften handeln Tarife aus etc.'
    },

    {
        id: 34,
        question: 'Was ist der BDA ?',
        answer: 'Bundesdachverband Deutscher Arbeitgeber - Für Arbeitgeber'
    },


    {
        id: 35,
        question: 'Strategische Planung. 3 Planungsebenen?',
        answer: '1.Langfristige Planung\n 2.Strategische Planung\n 3.Operative Planung'
    },

    {
        id: 36,
        question: 'Shareholder-Value Ansatz',
        answer: 'Einheitliches Ziel der max. des Unternehmenswertes'
    },


    {
        id: 37,
        question: 'Stakeholder-Value Ansatz',
        answer: 'Koalitionstheorie: Unternehmen muss Anspruchsgruppen berücksichtigen, da sonst nicht überlebensfähig.'
    },


    {
        id: 38,
        question: 'Was ist MOST',
        answer: 'Managementinstrument um die Verknüpfung der Planungsebenen zu sichern.'
    },


    {
        id: 39,
        question: 'Ebenen der Unternehmensführung',
        answer: 'Normative Ebene, Strategische Ebene, Operative Ebene'
    },


    {
        id: 40,
        question: 'Umfeldanalyse',
        answer: 'Nicht beeinflussbare Faktoren für das Unternehmen(Bsp: politisches Umfeld)'
    },

    {
        id: 41,
        question: 'Unternehmensanalyse',
        answer: 'Alle beeinflussbaren Faktoren.'
    },


    {
        id: 42,
        question: 'Five Forces von Porter',
        answer: 'Veranschaulichung von Einflussfaktoren(externe Kräfte: Kunden, Lieferanten, Substitute, Potenzielle Wettbewerber, Branchenwettbewerb)'
    },


    {
        id: 43,
        question: 'Ablauforganisation',
        answer: 'Gestaltung der Prozesse'
    },


    {
        id: 44,
        question: 'Aufbauorganisation',
        answer: 'Struktur des Betriebes'
    },

    {
        id: 45,
        question: 'Primärorganisation',
        answer: 'Zeitlich unbefristete Daueraufgaben'
    },


    {
        id: 46,
        question: 'Sekundärorganisation',
        answer: 'Zeitlich befristete Spezialaufgaben'
    },


    {
        id: 47,
        question: ' Vor-/Nachteile von Funktionalorganisation',
        answer: 'Gliederung: Nach betriebswirtschaftl. Funktionen\n' + 
                'Vorteile: Spezialisierung \n' + 
                'Nachteile: Nur eigene Abteilung in Sichtweise'
    },



    {
        id: 48,
        question: ' Vor-/Nachteile von  Matrixorganisation',
        answer: 'Gliederung: Gliederung nach Funkt.(vertikal) und von produkt. Struktur überlagert\n' +
                'Vorteile: Stärke durch Innovation, gemeinsame Lösungen\n' +
                'Nachteile: Reibungsverluste durch Konflikte'
    },

    {
        id: 49,
        question: ' Vor-/Nachteile von  Netzwerkorganisation',
        answer: 'Gliederung: Hybride Organisationsform\n' +
                'Vorteile: Synergieeffekte\n' +
                'Nachteile: Abstimmungsprobleme\n'
    },

    {
        id: 50,
        question: 'Definition von Beschaffung',
        answer: 'Versorgung des Unternehmens mit unternehmensexternen Quellen(Oberbegriff)'
    },

    {
        id: 51,
        question: 'Definition von Materialwirtschaft',
        answer: 'Beschaffung von Materialien'
    },

    {
        id: 52,
        question: 'Definition von Logistik',
        answer: 'Kostengestaltung, Lagerabläufe, Bedarfserstellung'
    },


    {
        id: 53,
        question: 'Merkmale eines Prozesses',
        answer: 'Prozess hat ein def. Startereignis(Input) und Ergebnis(Output) und dient dazu einen Wert für den Kunden zu schaffen.'
    },


    {
        id: 54,
        question: 'Nennen sie 3 Beschaffungsziele',
        answer: 'Bsp: Wirtschaftlichkeit, Umweltziele, Lieferantenbeziehung..(Vorlesung 7-19)'
    },


    {
        id: 55,
        question: 'Total Quality Management',
        answer: 'Erzeugung von Qualität ist die Aufgabe ALLER Mitarbeiter und Führung'
    },

    {
        id: 56,
        question: 'ABC-Verfahren',
        answer: 'Verfahren zur mengenmäßigen Klassifikation von Entscheidungsobjekten. Aufmerksamkeit auf wesentliche Objekt lenken.'
    },


    {
        id: 57,
        question: 'SCM',
        answer: 'Supply Chain Management: Optimierung von unternehmensübergreifenden Lieferketten(Grafik!)'
    },


    {
        id: 58,
        question: 'Global Sourcing',
        answer: 'Weltweite Beschaffung. Ziele: Kostensenkung, Sicherung von Lieferkapazitäten, Verminderung von Abhängigkeit'
    },

    {
        id: 59,
        question: 'Modular Sourcing',
        answer: 'Vormontierte Module von Systemlieferanten zur Endmontage'
    },

    {
        id: 60,
        question: 'Was sind die 3 Produktionsfaktoren',
        answer: 'Menschliche Arbeit - Betriebsmittel -  Werkstoffe'
    },


    {
        id: 61,
        question: 'Was sind die Elementarfaktoren?',
        answer: 'Werkstoffe, Betriebsmittel, Objektbezogene Arbeit \n => Zur Produktion notwendig'
    },

    {
        id: 62,
        question: 'Welche 3 Werkstoffe gibt es?',
        answer: 'Rohstoffe, Hilfsstoffe, Betriebsstoffe'
    },

    {
        id: 63,
        question: 'Wie berechnet sich die EK-Rentabilität',
        answer: 'Gewinn / EK'
    },

    {
        id: 64,
        question: 'Ablaufplanung',
        answer: 'Termin-, Zeit- und Kapazitätsplanung'
    },


    {
        id: 65,
        question: 'CPM',
        answer: 'Critical Path Method: Netzplantechnik um den kritischen Pfad zu bestimmen'
    },

    {
        id: 66,
        question: 'Wie ist Total Quality Management(TQM) gegliedert',
        answer: '1.Kundenorientierung 2.Mitarbeiterorientierung 3.Prozessorientierung 4.Ständige Verbesserung'
    },

    {
        id: 67,
        question: 'Computer Integrated Manufacturing (CIM)',
        answer: 'Techn. Sicht => CAD, CAP, CAM, CAQ - Betriebswirtsch. Sicht => PPS'
    },


    {
        id: 68,
        question: 'Was sind die 4P\'s der Marketingstrategien',
        answer: '1.Product(Produkt-/Leistung-) 2.Price(Preis-) 3.Promotion(Kommunikation) 4.Place(Vertriebspolitik)'
    },


    {
        id: 69,
        question: 'Definition von Marketing(Marketing-Mix)',
        answer: 'Konsequente Ausrichtung des gesamten Unternehmens an den Bedürfnissen des Marktes'
    },


    {
        id: 70,
        question: 'Was ist Marktsegmentierung und welche Aufteilungen gibt es?',
        answer: '1.Soziodemographisch(Alter, Geschlecht,..) 2.Geographisch(Regionen,..) 3.Verhaltensbezogen(Einkaufsverhalten) 4.Psychograpisch(Lebensstil,..)'
    },









]

//SAMPLE_FLASHCARDS.sort( () => .5 - Math.random() );
export default SAMPLE_FLASHCARDS;